(12月5日) 動漫迷遇襲案 事主問法官：4呎係咪4厘米

19歲男事主羅浩峰(右)接受盤問。(資料圖片)

男動漫迷疑得罪女動漫迷，並於網上羞辱拒絕過他的女子，事後遭人設局毆打兼拍片向所有女動漫角色扮演者(女Coser)道歉一案，今日(5日)於區院續審。19歲男事主羅浩峰續接受盤問，庭上不停打呵欠及伸懶腰，辯方向他提出其中一名被告「皮䄛」，在返回九展途中是距離他4呎。惟羅卻反問「4呎即係幾多呀？」，法官聽罷着書記給羅一把間尺叫他「自己度」。

羅之後拿起間尺反覆望着，然後再問「4呎即係4cm(厘米)呀？」，法官不禁叫他提起精神，但羅仍未能知道4呎是多長。法官隨即吩附「羅浩鋒，揸住把間尺企起身」，叫羅走到旁邊的記者席欄位，用間尺依着欄位度4呎距離，羅把間尺放在欄上，再問「4呎即係幾多呀，無從入手」。法官之後又叫羅站到法官枱前，着羅在他面前度，並問羅讀到幾年級，羅回答中三，法官便指他應該懂得量度，着羅認真點，羅即反駁指「我好認真」，法官最後叫書記幫忙度給羅看。法官並指羅拒絕度，惟羅卻指「唔係唔肯，係唔識」，官再駁「你唔係唔識，係唔肯」，羅大聲否認。

當辯方再向他確認有關距離時，羅靜默思考一會仍未有回應，法官忍不住又指不打算無了期等他回答一條這麼簡單的問題，遂問羅答不答，羅即指回應指不答，官又問羅原因，羅便指唔識答，法官則指他是拒絕回答。

羅其後不時指不明白辯方的問題，惹得法官再語重心長地表示，「相信你都唔想再留多喺呢個法庭一日丫嘛，羅生好多嘢要做」，在羅回答「係係係」後，法官再指「我哋都係」，着羅聽清楚問題，簡潔回答即可。

另羅憶述在尖沙咀捱打時，「皮䄛」曾威嚇他不準走，否則打他，當時有菲傭聽到以英文向他們勸交，而當時「白毛」大聲指羅是「呢個狗公㗎」，菲傭其後沒有再出聲。

案中6名被告依次是「玲瓏」陳顯華(18歲)、「白毛」邵頌然(17歲)、「未來戰士」温穎賢(29歲)、「肥仔」曾栢豪(24歲)、「皮褸男」趙文俊(32歲)以及女被告「虎牙」蔡周慧妍(17歲)。

成個過程都好cult
仲精彩過九品芝麻官

好精彩
好想去旁聽

個官太睇得起佢
我好肯定好多中學生唔知一呎係幾多

法官再語重心長地表示，「相信你都唔想再留多喺呢個法庭一日丫嘛，羅生好多嘢要做」，在羅回答「係係係」後，法官再指「我哋都係」

根本係周星馳劇情

日日花生好好味

睇人仆街最開心

點會唔知

等六點半法庭貼聽日幾點開審

變左審佢

「未來戰士」

nba班人得嗰6,7cm學人打藍波

未必㗎
而家淨係教公制
除非你係做工程/裝修之類
如果唔係對英制唔係咁熟都唔出奇

雖然有用過間尺都應該會知

個名係羅浩峰自己作

為陌生被告作名「白毛」「未來戰士」
【本報訊】網名「司徒奈奈」的男事主庭上提及部份被告時，揚言不認識他們，卻能如數家珍講出各人稱呼如「白毛」、「皮褸」及「未來戰士」等。控方質疑他為何知對方名字？羅解釋，是他為了容易分辨各人而自行命名，例如「未來戰士」是因那人戴黑超cosplay。
形容被告「高傲」
事主又指另一被告戴的假髮「白白哋」，故起名「白毛」，自言憑面形認出對方：「佢瓜子面，望落令人有種高傲嘅感覺。」法官林偉權聞言笑謂：「輪廓同神情係兩回事嚟。」
事主羅浩峰在警方的認人手續中，認出全部六名被告。他昨供稱，起初收到名叫「玲瓏」的人發訊相約他開房，其後得知對方是首被告陳顯華。羅昨一度未能認出身處庭上旁聽席的首被告，其後才謂：「我搵到……見到喇，因為佢唔係坐嗰度（犯人欄）。」
其後他收到另一個WhatsApp訊息約他外出，對方是一名女生，自稱「虎牙」。羅見面時憑相認人，對方身材似小學生，不記得身高，但隨即滿有信心補充「155cm高」，法官聞言皺眉，羅承認這只是他估計。他於警方認人手續中認出「虎牙」是第六被告蔡周慧妍，昨於庭上卻說「唔係好認得喇，相隔咁耐」；惟法庭小休後改口：「諗諗吓，開始記得番，因為休息咗十五分鐘之後，諗番就記得起嗰個人。」
羅續稱，次被告邵頌然是「白毛」，因邵當時有假髮遮掩故認不到他的髮型，但憑輪廓認出他。第三被告溫穎賢是「未來戰士」，不過因他戴黑超故未能辨認對方眼睛，只能靠耳口鼻及膚色認人。第五被告趙文俊是「皮褸」，因案發時他穿皮褸。
羅又謂第四被告曾栢豪「睇落好大隻」，所以稱他做「肥仔」。控方按常規對羅說：「以後你講到佢，就稱呼佢做第四被告。」惟林官反對：「證人又唔係律師，佢一路叫開肥仔，咪繼續叫肥仔囉。」

唔告好過告啦講真，依家咁有咩為

cm 同埋 inch 都分唔到又真係好撚離譜

有D想去聽tim

個法官成日都撚佢

好想去live聽下佢審

唔會唔會忍唔到笑呢

??????????????

inch 同埋 foot 都分唔到都真係好撚離譜

係
我讀物理都唔識因為standard unit 係 m
但我知一定唔會係4cm
佢連common sense都無

inch 同 feet 都分唔到 又真係好撚離譜

辯方申請終止聆訊法官應該會即批

都估到會有得笑架啦

打人果幾個一定要坐監

而家教學真係得km m cm mm
吋，尺真係google下幾多cm先明

不過條友唔用腦又另一回事

依單有無陪審團
有就正

尺，米，cm呢d咁常用嘅單位，正路中三邊有可能唔知

咁真係唔識呃嘛
弱智會識咩

畀埋把尺都唔識度又過份咗喎
我小學都冇學過但係有把尺響度就應該點都識睇

撚雀咁撚

間尺通常有晒英制公制

個官睇黎都想打柒佢

一尺=12寸？
1寸=2.54cm
有無記錯？

叻喇, 知你有讀中三

Inch即係呎
你同個弱智有得一較高下

ed post最怕數神，唔好出黎拋書包

我真心同情個事主。

同佢三唔識七，照理食下花生笑下算。
但好明顯佢有精神病，佢根本就唔應該上庭比人舞，有段片咩都夠做啦。個控方律師係咪應該捉條友去睇個精神科，certify 佢不宜出庭，直接用段片呢？

而家咁，只係比笑到面紅。一個唔覺，分分鐘被告無罪釋放。

直頭係
懶係用英文

好多間尺仲要係岩岩好30cm 一英呎，好想知法官俾佢果把係咪一英呎間尺

你有乜專業資格可以肯定佢有精神病？

有人教佢佢都唔識,咁仲有咩好講
我柒左都唔怕俾你地串喇,
佢連自己柒到邊都唔知

知道有尺，寸同cm
但除左國際單位外其他全部都無印象大約有幾長，次次都要google或拎尺睇
學校教親都國際單位，用又係用國際單位，唔係有次要買電線都唔會去搵尺有幾長

因為佢係 有自信嘅毒撚

其實片又有又有人認罪已經完得
根本就係專登要佢上庭俾人玩下見下世面
利申唔識法律程序 召喚法律撚解答

唔識法律都用下腦啊
你知唔知開一日庭用幾多錢？

我係佢老豆老母寧願無件事算
而家全世界都覺得佢個人on9抵比人打

浪費社會資源呀
快撚啲判啦

問題就係都審左咁多日 點解個官仲會認為可以係佢身上問到啲乜，程序上就算要跟，咁佢係keep on咁唔合作（非自願地）係咪要同佢開成世庭

條友真係唔識架喎

本來想入嚟笑鳩條毒撚
入到嚟先發覺原來真係咁多人唔識分
仲要成班小朋友衝出嚟爭住認叻

羅又謂第四被告曾栢豪「睇落好大隻」，所以稱他做「肥仔」。控方按常規對羅說：「以後你講到佢，就稱呼佢做第四被告。」惟林官反對：「證人又唔係律師，佢一路叫開肥仔，咪繼續叫肥仔囉。」

蠢撚真可怕

30cm=一吋都有傻仔唔撚識

又來？ 係咪我真心？

其實唔識就唔識啦 連登仔唔好死撐
根本好多人連inch同feet都分唔清
利申唔識

其實30cm 只係大既0.98 feet, 未真正足1 feet

佢似有中二病多啲

咁我改一改囉
30cm ~=一吋都有傻仔唔撚識

好撚痴線
睇得出佢幾抵打

我無，但起碼睇得出佢根本正常社交都有問題。
佢而家咁上庭亂講，除咗幫被告減刑外，有咩好處？

佢有性騷擾班女coser都好，對方打柒佢就係私刑，已經有罪。

根本係佢on9
又柒又肥又爆倉 身上仲淨係得80蚊
用下個死人腦都知點會有女撩開房啦
如果係有咁荀唔會咁多人日日叫春啦

我都想去聽但要返工

吋=inch, 尺=feet 喎大佬

毒撚都有得上法庭撚法官

打人同俾人打個堆動漫毒撚都係垃圾
送哂去堆田區就岩

R u playing toys?

玩緊2k18 唔得既

搞到原告變被告咁 口供不一 on99咁 打人個幾條友唔認罪 除時有罪變冇罪

真係仆街黎，點解唔係focus 翻去打人度先
就算佢係狗公
唔通MK仔打狗公就唔洗坐監？
佢之前講過乜根本唔關事，打人圍毆嘅唔該入冊

我沒有六尺高

因為咁先識分尺寸

救命 佢地D花名

溫馨提示：啲花名係事主改黎報稱係方便認人，只能講條傻仔太有才華

辯方訓係度都贏

毒撚好有靈性 識自己去廁所 做乜撚狗咁撚佢

個官好親民

乜撚野focus 而家係佢自己on9玩野 幫緊辯方 辯方淨係質疑條友口供可信性都有排玩

其實出社會咁耐,又唔係做工程賣家俬 仲點會記得呢D野

老老柒柒 乘數表都已經背唔到

呢個時代都係用GOOGLE裝知識

利申 : 讀書少唔識野

知道事主弱智 唔叫肥仔一定認唔到邊個打邊個

果然連登真係有人真心連英尺 / 英寸 / 釐米之分別
笑到我呢

咁多連登仔唔識分尺寸厘米米
點買樓買傢私

日日撚個法官
毓民都唔夠佢黎

依家好多家長買公仔文具俾細路，上面cm下面已經印晒公仔

點似以前用藍膠袋用黎彈人果隻膠尺

冇常識仲要大大聲講出黎

以弱智為自豪

1呎都唔識，痴撚線

睇字形容 都覺柒到唔敢睇

係咪度得咁準呀距離4呎
1米左右咪算囉屌

聽日去現場睇先得

呢個界別真係好撚雜

屌你老味點解個世界可以俾D咁弱智既人生存到而家

而家唔係學十進制 ?
個細路好慘 俾個官覺得自己有心玩野

就唔唔知excact7ly一呎幾吋都大概知個約莫長度呱

講真今時今日到底有咩機會用到呎
講緊一個中學生，未出社會無睇過樓

個官應該第一次見到IQ同EQ都咁低既證人

（利申：試過刑事俾人傳召證人，個官根本唔會咁樣撚尻我

柒撚完未

其實都係自己攞黎，睇返過往幾日表現
弱智冇罪但佢弱智得黎又冇禮貌又唔識人，想幫佢都俾佢屌返轉頭
試諗下你係個官 每朝起身返工就知要對住件咁嘅野，真係命都短幾年

證人🤔

你都癡撚線，睇人唔順眼就可以打鳩人？ 咁你同班7警有乜分別

有咩問題 我無打錯字呀

智障毒撚
隔住個mon都頂唔順

你唔知連登支持人治？
佢地話1就1 話2就2

最強毒撚

唔識吋呎唔係問題
但唔會去到用cm當係吋咁睇囉

你分清吋同呎先笑人啦傻仔

唔識唔出奇 而家學校都唔會用
但唔識分，以為係cm就係on9仔

條毒撚淨係讀到中三，應該上堂唔聽書，唔識都有可能
再加上條友好似有啲智障

個官都一齊玩膠

應該真係智障
但又充滿自信既智障

「未來戰士」温穎賢(29歲)

乜鳩野名嚟

點解咁多人覺得事主有問題even精神或智力有問題就會幫到班被告減刑？ 咁強姦弱智妹d case係咪都會被告減刑？

一班大學生撚一個中三智障

我相信正常嘅蠢人最多咪搞錯呎同米 (尤其係"米"可以寫成 "公尺")
點樣ON9都唔會將呎當係厘米啦

真係要QUOTE周星馳...."如果我無睇錯, 兩位應該係低能嘅"
呢句野用嚟形容條友真係FIT哂

睇到我汗都滴埋

羅說因為「白毛」戴假髮「白白地」，「未來戰士」則是對方戴黑超cosplay，因容易分辨他們而自己改名。

做乜鳩呀個post 賴醒都google下先啦
屌你成班弱智架咩

屌原來真係有人唔撚識分

有哂片認哂罪點會甩

因為將佢打成不可信證人推翻哂堆口供

無證人既情況下法官就按接納果段自拍片+CCTV去審
變相係鏡頭前無接觸過弱智仔既被告好大機會不構成傷害他人身體同非法禁錮

前幾日睇話唔係全部認罪喎

聽日再繼續?

我讀完大學都唔係好知inch果D幾長, 就算中學大學讀physics, 多數都只係用cm, m依D長度單位, 就算出到有用inch都會轉做cm或者m黎計, 條題目仲會俾埋1m = 幾多inch, 所以唔會刻意記 1m = 幾多inch, 所以其實唔知都好正常

好想去旁聽

你答唔出1inch= x cm
但應該識分inch 同feet 掛

真係唔知喎, 依D真係通常考試之前先會記下, 考完就會唔記得曬

或者有時真係可以記都唔駛記, 有埋個單位轉換表俾你睇

你想你條撚有四尺長定4cm 長？

撚番老爺轉頭

不過又真係唔會當左呎係厘米, 一睇就知係2個唔同單位黎

打甩幾條變守行為

又一個以無知而自豪嘅on9仔

只係講個事實出黎啫

好型呀?

依家好似charge傷害他人+非法禁錮（好似係）
當5個MK只有1個係影片+CCTV中曾毆打同禁錮，其餘4個全程係旁邊食花生
又無其他物證去證明果4個人有份參與
另外4個就要靠弱智仔作為證人去告
當弱智仔被撚成不可信證人，咪甩到罪

個弱智仔既供詞其實好重要但佢on99咁幫返對家轉頭，抵笑啦

個官應該未試過審案審得咁過癮

精神病就可以戀童？

真係唔知4呎係幾多

其實唔會有人教 尺，呎，寸，吋

又一件

證明而家香港教育真係好失敗
全部人只會學習課程入面嘅嘢
考得掂個試就算
對身邊嘅嘢一啲求知慾都冇
我識個十幾歲連羅馬數字都唔識
話學校冇教

其實有無巴打去左聽審

細細個都聽啦
我沒有6呎高 但我會待你好
6呎就連登仔身高米8

如果有片睇就正

想聽但驚冇位 羅生應該好多fans

老實講,真係無學過,但聽我沒有6呎高知道大約30cm

開始想幫佢畫同人

證明到佢哋喺現場食花生而唔報驚都係有罪

用你個講法
我果日都係現場食花生
仲有一千幾百路人都食過花生唔報警係咪全部有罪

有幾多人知一呎幾多寸，一寸又幾多cm 公斤，磅，市斤，兩呢啲又係聽到頭都大。

而家咁方便
要用既自然會上網查架啦 有哂網站可以轉換單位
用多幾次都記得
唔用既又點會特登記

但你會知尺唔等如Cm

而羅生....

暗角冇份打曾健超嗰條黑警都判有罪啦

呢條友都係戇鳩

抵打

真係嫌打得少

條友本身都戇鳩

你問下有幾多人支持原告啦

理論上拍七警片果條友定位先類似弱智片入面無出鏡既被告
而且唔止告一條罪，單睇條片其實唔係好夠料告哂5個
受害人口供本來係有力證據但佢成功係法官面前倒米
口供次次唔同，記憶混亂，情緒唔穩定，辯方針尻住佢針到變不可信證人咁就好易可以打甩一部分罪名

變相咪減刑

On9就要打咁樓上唔識尺既巴打全部都要打啦

岩岩google
先知又要分中尺 英呎
中制 一尺十寸 三尺為一米
英制 一呎十二吋 一吋2.54cm

你都好撚離譜

女被告17歲就結左婚？

仲有一英里等於幾多公里

屌，唔知道你知道嘅野就叫做無求知慾
又有幾多人知道米尺寸定義上有幾長

睇開nba/mlb會知 尺/寸/英里